preguntas = {
    "Entretenimiento": [
        {"pregunta": "¿En qué serie de televisión se encuentran los personajes principales Ross, Rachel, y Chandler?", 
        "opciones": ["The Office", "Suits", "Friends"], 
        "respuesta": "Friends"},
        {"pregunta": "¿En qué año se estrenó la primera temporada de 'Breaking Bad'?", 
        "opciones": ["2006", "2007", "2008", "2009"], 
        "respuesta": "2008"},
        {"pregunta": "¿Qué novela famosa fue escrita por George Orwell y publicada en 1949?", 
        "opciones": ["Fahrenheit 451", "1984", "Animal Farm"], 
        "respuesta": "1984"},
        {"pregunta": "¿De qué reconocida serie es la frase 'Winter is coming?'", 
        "opciones": ["Game of Thrones", "Snowpiercer", "The Walking Dead"], 
        "respuesta": "Game of Thrones"},
        {"pregunta": "En The Last of Us, ¿qué nombre tiene el personaje que es la protagonista femenina y que busca proteger a Ellie?", 
        "opciones": ["Sarah", "Tess", "Ellie"], 
        "respuesta": "Tess"},
        {"pregunta": "¿Qué serie se ambienta en un mundo post-apocalíptico?", 
        "opciones": ["The Walking Dead", "Stranger Things", "The 100"], 
        "respuesta": "The Walking Dead"},
        {"pregunta": "¿Qué famoso actor protagonizó la saga de 'Piratas del Caribe'?", 
        "opciones": ["Johnny Depp", "Brad Pitt", "Tom Cruise"], 
        "respuesta": "Johnny Depp"},
        {"pregunta": "¿En las película de Marvel cuántas Gemas del Infinito existen?", 
        "opciones": ["4", "5", "6"], 
        "respuesta": "5"}
    ],
    "Deporte": [
        {"pregunta": "¿Cuál es el club con más Copa Libertadores?", 
        "opciones": ["River Plate", "Boca Juniors", "Independiente"], 
        "respuesta": "Independiente"},
        {"pregunta": "¿Qué significa el término 'RM' en entrenamiento?", 
        "opciones": ["Repeticiones máximas", "Repeticiones medias", "Resistencia muscular"], 
        "respuesta": "Repeticiones máximas"},
        {"pregunta": "¿Cuál es el nombre del levantamiento que implica levantar la barra del suelo por encima de la cabeza en un solo movimiento?", 
        "opciones": ["Clean and Jerk", "Snatch", "Deadlift"], 
        "respuesta": "Snatch"},
        {"pregunta": "¿Quién es el máximo goleador histórico de Boca Juniors en torneos locales?", 
        "opciones": ["Martín Palermo", "Roberto Cherro", "Francisco Varallo", "Juan Román Riquelme"], 
        "respuesta": "Roberto Cherro"},
        {"pregunta": "¿Qué es un 'thruster' en CrossFit?", 
        "opciones": ["Un ejercicio isométrico para el core", "Un ejercicio cardiovascular de alta intensidad", "Un movimiento que combina una sentadilla frontal con un press de hombros"], 
        "respuesta": "Un movimiento que combina una sentadilla frontal con un press de hombros"},
        {"pregunta": "¿En qué deporte se destaca Usain Bolt?", 
        "opciones": ["Fútbol", "Atletismo", "Béisbol"], 
        "respuesta": "Atletismo"},
        {"pregunta": "¿Qué equipo ganó la Copa del Mundo de la FIFA 2018?", 
        "opciones": ["Brasil", "Francia", "Alemania"], 
        "respuesta": "Francia"},
        {"pregunta": "¿Qué país organizó los Juegos Olímpicos de 2020?", 
        "opciones": ["China", "Japón", "Francia"], 
        "respuesta": "Japón"}
    ],
    "Geografía": [
        {"pregunta": "¿Cuál es el país más grande del mundo por superficie?", 
        "opciones": ["China", "Rusia", "Canadá"], 
        "respuesta": "Rusia"},
        {"pregunta": "¿Cuál es el río más largo del mundo?", 
        "opciones": ["Nilo", "Amazonas", "Misisipi"], 
        "respuesta": "Amazonas"},
        {"pregunta": "¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?", 
        "opciones": ["Asia", "África", "América del Sur"], 
        "respuesta": "África"},
        {"pregunta": "¿Qué país tiene la mayor cantidad de islas en el mundo?", 
        "opciones": ["Noruega", "Suecia", "Filipinas"], 
        "respuesta": "Suecia"},
        {"pregunta": "¿Cuál es la capital de Australia?", 
        "opciones": ["Sídney", "Melbourne", "Canberra"], 
        "respuesta": "Canberra"},
        {"pregunta": "¿Cuál es el monte más alto del mundo?", 
        "opciones": ["K2", "Everest", "Makalu"], 
        "respuesta": "Everest"},
        {"pregunta": "¿En qué país se encuentra la Gran Muralla?", 
        "opciones": ["Japón", "China", "Corea del Sur"], 
        "respuesta": "China"},
        {"pregunta": "¿En qué océano se encuentra la isla de Fiji?", 
        "opciones": ["Atlántico", "Pacífico", "Índico"], 
        "respuesta": "Pacífico"}
    ],
    "Historia": [
        {"pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?", 
        "opciones": ["Thomas Jefferson", "George Washington", "Abraham Lincoln"], 
        "respuesta": "George Washington"},
        {"pregunta": "¿En qué año terminó la Segunda Guerra Mundial?", 
        "opciones": ["1943", "1945", "1948"], 
        "respuesta": "1945"},
        {"pregunta": "¿En qué país año ocurrio la Revolución Francesa?", 
        "opciones": ["1789", "1775", "1810"], 
        "respuesta": "1789"},
        {"pregunta": "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?", 
        "opciones": ["1989", "1990", "1991"], 
        "respuesta": "1989"},
        {"pregunta": "¿Qué civilización no construyó pirámides?", 
        "opciones": ["Egipcios", "Mayas", "Griegos"], 
        "respuesta": "Griegos"},
        {"pregunta": "¿Qué importante batalla marcó el fin de Napoleón Bonaparte?", 
        "opciones": ["Batalla de Waterloo", "Batalla de Trafalgar", "Batalla de Leipzig"], 
        "respuesta": "Batalla de Waterloo"},
        {"pregunta": "¿Quién fue el lider de Alemania durante la Segunda Guerra Mundial?", 
        "opciones": ["Adolf Hitler", "Joseph Stalin", "Benito Mussolini"], 
        "respuesta": "Adolf Hitler"}
    ],
    "Tecnología": [
        {"pregunta": "¿Cuál de los siguientes no es un tipo de memoria de computadora?", 
        "opciones": ["RAM", "SSD", "CPU"], 
        "respuesta": "CPU"},
        {"pregunta": "¿Cuántos bits hay en un byte?", 
        "opciones": ["8", "16", "32"], 
        "respuesta": "8"},
        {"pregunta": "¿Qué significa la sigla 'HTML'?", 
        "opciones": ["Hyper Text Markup Language", "High Text Markup Language", "Hyper Transfer Markup Language"], 
        "respuesta": "Hyper Text Markup Language"},
        {"pregunta": "¿Qué es un algoritmo?", 
        "opciones": ["Un lenguaje de programación", "Un conjunto de instrucciones para resolver un problema", "Una parte del hardware de una computadora"], 
        "respuesta": "Un conjunto de instrucciones para resolver un problema"},
        {"pregunta": "¿Cuál es el lenguaje de programación más popular para desarrollo web?", 
        "opciones": ["Python", "JavaScript", "C++"], 
        "respuesta": "JavaScript"},
        {"pregunta": "¿Qué es una red de área local (LAN)?", 
        "opciones": ["Una red que conecta dispositivos en una pequeña área geográfica", "Una red para conectarse a internet de forma remota", "Una red para dispositivos móviles"], 
        "respuesta": "Una red que conecta dispositivos en una pequeña área geográfica"},
        {"pregunta": "¿Cuántos megabytes equivalen a un gigabyte?", 
        "opciones": ["100", "1.000", "10.000"], 
        "respuesta": "1.000"},
        {"pregunta": "¿Qué significa IA?", 
        "opciones": ["Imagen Artificial", "Inteligencia Automatizada", "Inteligencia Artificial"], 
        "respuesta": "Inteligencia Artificial"}
    ],
}
